林鄭版香港施政報告 首納國安 無意重啟政改 多項維護女性權益

林鄭版香港施政報告 首納國安

2018-10-10 23:48
聯合報 香港特派員李春／香港報導

香港特首林鄭月娥昨公布新一期施政報告，內容體現多項維護女性權益的安排；在軟性色彩之外，也有回應香港土地房屋問題的硬措施，更有強硬的政治回應，包括首度將國家安全內容寫入施政報告。

在政治和政制問題上，林鄭月娥強調，香港政府有憲制責任為基本法廿三條立法，即對基本法的國家安全實施本地立法。她表示，會審時度勢、謹慎行事，創造有利立法的環境，但不等於對違反憲法及基本法、試圖分裂國家、危害國家安全的行為視若無睹，不等於處理應禁止行為的現行法例「備而不用」。

林鄭月娥明確表示，她無意重啟政改。對落實普選特首的工作立場與往年無異，她明白市民特別是青年人，對「一人一票」選舉行政長官的訴求，但不能夠罔顧現實，貿然重啟政改，令社會難以聚焦發展。

她在施政報告中，還明確表示反港獨，絕不容忍對任何鼓吹港獨、危害國家主權、安全及發展利益的行為，會無畏無懼地依法應對，以維護國家及香港利益，政府亦加強各界對憲法、基本法及國家安全的了解，在香港社會加強樹立一國意識。

對於另一個港人關切的土地房屋問題，林鄭月娥在施政報告中提出「明日大嶼」計畫，將立即研究在交椅洲及喜靈洲附近分階段填海，建造多個人工島，共約一千七百公頃，爭取在二○二五年展開首階段工程，預計可興建廿六至四十萬個住宅單位，供七十至一百一十萬人口居住，最快二○三二年就可進住。據悉，整個「明日大嶼」項目將耗資最少四千至五千億港元。

林鄭月娥說，要應對刻不容緩房屋問題，建議推出土地共享先導計畫，透過公平及具高透明度的機制，更好利用不在政府發展規畫中的私人土地，短中期滿足公營及私營房屋需求，由政府與申請者共享的新增住宅樓面面積，不少於六至七成用作興建公營房屋，香港政府也會重啟「工廈活化計畫」，首次容許改裝整幢舊工廈，作過渡性房屋之用。

此外，香港房屋委會預計明年上半年推出新計畫，公屋寬敞戶若全部年滿七十歲，調遷至較小單位可終身免租；政府消息指，全港約有一萬六千多戶年老寬敞戶。

身為女性，林鄭月娥在報告中有多項維護女性權益的要求，其中三項較特別，要求香港房屋發展商，新建房屋必須提供育嬰室和哺乳房；政府將從二○一九／二○二○學年起，為特定年齡組群女學生，提供免費子宮頸癌疫苗接種，並檢視有關預防乳癌策略；她建議法定產假從十星期增至十四星期，僱主可向政府申領發還額外四星期產假薪酬，以三萬六千八百廿港元為上限，即月入五萬港元以下女性僱員的額外四星期產假薪酬，由香港政府負全責。

她表示，香港政府會繼續監察女性委員在法定組織及諮詢委員會比例，呼籲上市公司多委任女性出任董事局成員。
<聯合>

痴撚線 要全香港人補貼班仆街老細放產假俾班大肚婆

林鄭月娥明確表示，她無意重啟政改。對落實普選特首的工作立場與往年無異，她明白市民特別是青年人，對「一人一票」選舉行政長官的訴求，但不能夠罔顧現實，貿然重啟政改，令社會難以聚焦發展。

爭取真雙普選黄絲及泛民出來講兩句

女帝

份報告我會比70分
扣分政改同23條部份

其他都係長遠政策
禁煙, 產假, mpf, 教育, 醫療, 房屋都有一個比較長遠持久既措施

唔係放煙花咁一炮就完無野睇

係近10年真正落實本土政策既計劃同資源投放
大膽務實而又長遠持久

如果係一邊一國
填海增加土地無可口非

幾時商場會有打J房？